---
title: "Tests d'intégration"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Nicolas Fränkel](http://www.duchess-france.org/parlons-tests-dintegration-avec-nicolas-frankel/)
sur le blog des Duchess.

Vous avez atteint le Graal de 100% de Code Coverage ?
Bravo !
Pourtant, vous rencontrez encore des bugs lors du lancement de l'application.
Vous pratiquez déjà les Tests d'Intégration ?
Bravo également !
Pourtant, vous devez les corriger sans cesse car ils sont instables.

Dans cette présentation, je tenterai de démontrer la raison d'être des Tests d'Intégration et leur complémentarité avec les Tests Unitaires.
Je montrerai également comment améliorer la fiabilité des TI et quels sont les outils pour cela.
Le reste de la présentation sera consacré aux TI in-container, Spring et Java EE.

*Nicolas Fränkel est un développeur/architecte passionné tombé il y a plus de 10 ans dans le monde merveilleux du Java, il n'en est jamais sorti.
Il est passé par l'école du consulting et de la SSII, celle qui picote mais qui permet d'enrichir son panel de pratiques, pour de nombreux clients dans des domaines fonctionnels variés.
Ces expériences l'ont conduit à s'intéresser notamment aux interfaces graphiques, au build et à la qualité.
Nicolas est également l'auteur de
[Learning Vaadin](https://www.packtpub.com/web-development/learning-vaadin-7-second-edition)
et en cours de finalisation d'
[Integration Testing from the Trenches](https://leanpub.com/integrationtest/)
.*

<iframe src="//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/cvelQRrkWYJ0dd" width="595" height="485" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" style="border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:5px; max-width: 100%;" allowfullscreen> </iframe> <div style="margin-bottom:5px"> <strong> <a href="//www.slideshare.net/lyonjug/201502-integration-testing" title="201502 - Integration Testing" target="_blank">201502 - Integration Testing</a> </strong> from <strong><a href="https://www.slideshare.net/lyonjug" target="_blank">lyonjug</a></strong> </div>